{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018485",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보은 법주사 사천왕문"
    },
    "text": "報恩法住寺四天王門\\n\n忠清北道報恩郡俗離山面沙内里209番地\\n\n1977年12月6日、忠清北道に位置する法住寺は、国内で最も優れた建造物とされ、有形文化財に指定されました。その中でも特に評価されているのが、金剛門と法住寺八相殿の間にある山門です。この山門は、正面5間、側面2間の多砲式切妻屋根建物で構成されており、中央には通路があります。両側には高さ5.7m、周囲1.8mの天王像が2体ずつ、計4体が配置されています。この四天王像は、法住寺によって所有・管理されており、国内最大の傑作とされています。 東方持国天王は、須弥山の東側の勝神洲を護り、手に琵琶を持っています。西方広目天王は、須弥山の西側の宇和洲を守り、手に龍と如意宝珠を持っています。南方増長天王は、スミ山の南側のタンブジュを護り、手に刀を持っています。北方多聞天王は、スミ山の北側のクノジュを護り、手に宝塔を持っています。 法住寺は、553年に義信によって創建され、776年に真表によって重修されました。この寺は壬辰倭乱の時に焼失しましたが、1624年には覚成によって再建されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この四天王門はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この四天王門は1977年12月6日に建てられました。"
        },
        {
            "question": "法住寺はどのような評価を受けていますか？",
            "answer": "法住寺は国内で最も優れた建造物とされ、有形文化財に指定されています。"
        },
        {
            "question": "この山門にはどんな特徴がありますか？",
            "answer": "この山門は正面5間、側面2間の多砲式切妻屋根建物で構成されており、中央には通路があります。"
        },
        {
            "question": "四天王像は誰が所有・管理していますか？",
            "answer": "四天王像は法住寺によって所有・管理されています。"
        },
        {
            "question": "四天王像のうち東方持国天王は何を持っていますか？",
            "answer": "東方持国天王は須弥山の東側の勝神洲を護り、手に琵琶を持っています。"
        },
        {
            "question": "四天王像のうち西方広目天王は何を持っていますか？",
            "answer": "西方広目天王は須弥山の西側の宇和洲を守り、手に龍と如意宝珠を持っています。"
        },
        {
            "question": "四天王像のうち南方増長天王は何を持っていますか？",
            "answer": "南方増長天王はスミ山の南側のタンブジュを護り、手に刀を持っています。"
        },
        {
            "question": "四天王像のうち北方多聞天王は何を持っていますか？",
            "answer": "北方多聞天王はスミ山の北側のクノジュを護り、手に宝塔を持っています。"
        },
        {
            "question": "法住寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "法住寺は553年に義信によって創建されました。"
        },
        {
            "question": "法住寺は何度か焼失しましたか？",
            "answer": "法住寺は壬辰倭乱の時に焼失しましたが、1624年には覚成によって再建されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 349,
        "QA": 389
    }
}